[新手] 想學投資!

小弟讀緊書，想學下投資幫補下學費
一開始應該要點做

要有基本經濟cencept

小弟嘅基礎Concept 係0
但深明錢先係搵錢嘅最好途徑
有無咩書推薦去睇

我覺得你學費都會蝕埋

驚你冇書讀

學好micro
再學macro 同finance

學下炒牛熊期指

參透實戰理論，全家不會窮

唔想double pay學費就去搵真係識投資嘅人學嘢

屌

投資自己又係投資，買樓又係，買股又係，債券又係，開鋪又係。 諗下自己想投資d咩先啦。

港股係投機市場

要學識低買高賣!

最緊要知佢幾時升幾時跌 咁基本上立如不敗之地

先macro 後finance
Micro太detail 唔太有效

記住finance係econ嘅產物
所以先打econ低
無需學太detail 知道咩會trigger啲咩就可以

咪聽樓上班人講 佢地唔想你學叻叻
記住投資最重要係乜 係耐性
當年高登有位前輩講得好岩
佢人就走左 但留低左一個number
希望你可以有啟發
789值一蚊

睇林森池既證券分析實踐
雖然比較舊，但係用歷史角度去解釋基礎分析
加上講既都係港股，係我最深刻既香港財經書

利記

揾財務策劃師教你投資

留名